
\beginsong
\songname{Pohár a kalich}
\songautor{Klíč}

\verse
[Emi]Zvedněte poháry, [D]pánové,
už jen [G]poslední [D]přípitek [Emi]zbývá.
Pohleďte, nad polem [D]{}Špitálským
[G]vrcholek [D]roubení [G]skrývá.
/: Za chvíli [D]zbyde tam popel a [Emi]tráva,
nás čeká [D]vítězství, bohatství, [Emi]sláva. :/
\endverse
\verse
Ryšavý panovník jen se smál,
sruby prý dobře se boří,
palcem k zemi ukázal,
ať další hranice hoří.
/: Ta malá země už nemá co získat,
teď bude tancovat, jak budem pískat. :/
\endverse
\refrain
[Ami]Náhle se pozvedl [D]vítr a mocně [G]vál,
[Ami]odněkud přinesl [D]nápěv, sám si ho [H7]hrál. [Ami G Emi H7 Emi]{ }
Zvedněte poháry, [D]pánové,
večer z [Emi]kalichu [D]budeme [Emi]pít.
\endrefrain
\verse
Nad sruby korouhev zavlála,
to však neznačí, že je tam sláva.
Všem věrným pokaždé nesmírnou
sílu a jednotu dává.
/: Ve znaku kalich, v kalichu víra,
jen pravda vítězí, v pravdě je síla. :/
\endverse
\verse
\uv{Modli se, pracuj a poslouchej!}
kázali po celá léta.
Mistr Jan cestu ukázal
proti všem úkladům světa.
/: Být rovný s rovnými, muž jako žena,
dávat všem věcem jen ta pravá jména. :/
\endverse
\newpage
\verse
Do ticha zazněla přísaha ---
ani krok z tohoto místa,
se zbraní každý vyčkává, dobře ví, co se chystá.
/: Nad nimi stojí muž, přes oko páska,
slyšet je dunění a dřevo praská. :/
\endverse

\refrain
Náhle se pozvedl vítr a mocně vál,
odněkud přinesl nápěv, sám si ho hrál:
\uv{Ktož jsú boží bojovníci a zákona jeho,
prostež od Boha pomoci a úfajte v něho\dots}
\endrefrain
\endsong
